<Document>

# 3. Нарушение игровой атмосферы

[italic]Вы - не Ваш персонаж.[/italic]

- К нарушениям относятся использование IC чатов для обсуждения ООС тем (политика, мемы и т.д.), использование чата эмоций для отображения неприличных действий или политического подтекста, а также для прямого общения. Запрещено публиковать на бумаге, в консоли связи или новостей рисунки и тексты с политическим или неприличным содержанием. Все эти примеры нарушают атмосферу игры.
- После клонирования, возрождения или принятия гост-роли необходимо следовать правилам новой роли. Попытки мстить своим обидчикам после смерти нарушают данное правило. Также это напрямую относится к функции "Респавн", которая позволяет игроку выйти в лобби и зайти на новую роль. Стоит учитывать, что вы не имеете права и возможности выбирать одного и того же персонажа.
- В случае гибели дионы и распада её на нимф, игрок может отыграть потерю исходных воспоминаний и создать новую личность. Этот выбор должен быть сделан сразу и не подлежит изменению.
- При гибели дионы и распаде ее на нимф игрок вправе отыграть вариант с утратой изначальных воспоминаний с возможностью отыгрыша другой личности. Стоит отметить, что помимо воспоминаний персонаж утрачивает и все навыки, кроме базовых, Выбор должен быть сделан сразу после распада и не может быть изменен.
- Ваш персонаж должен вести себя адекватно сеттингу игры. Бегать голым и выкрикивать что вы хотите с кем-то совокупиться не имея не это никаких обоснований — это будет явно являться нарушением атмосферы.
- При игре за животных важно вживаться в их роль. Крохотный хомяк, который тянет торговый автомат — пример нарушения.
- После смерти ваш персонаж забывает обстоятельства смерти. Помимо этого, если ваш персонаж был реанимирован дефибриллятором, вы забываете последние 2 минуты жизни, а если персонажа клонировали - то 5 минут. Это также применимо и к дионам: нимфа не помнит последние 2 минуты из жизни основного тела, если нимфа погибла и была реанирована, то она также забывает последние 2 минуты своей жизни.
- Мозго-машинный интерфейс наследует память гуманоида, забывая последние 5 минут жизни. Память позитронного мозга привязана к самому мозгу и сбрасывается перезагрузкой.
- [bold]Так как не все действия, которые могут испортить атмосферу, можно предугадать, стоит тщательно обдумывать свои экстраординарные поступки перед их совершением.[/bold]

</Document>
