<Document>

# 3.4. Метазнания

[italic]Ваш персонаж - не всезнайка, в связи с чем его знания и навыки имеют свои ограничения.[/italic]

- Помните, что это - ролевая игра. Не отбирайте у других их обязанности, лишая их геймплея, без веской на то причины (Например: полное отсутствие инженеров/учёных). Больше примеров приведено ниже.
- Синдикат использует высокотехнологичное и замаскированное под обычные предметы снаряжение, это значит, что определение контрабанды и вражеского снаряжения является задачей, требующей определенных навыков. Даже информированные члены экипажа не могут знать всех хитростей, используемых синдикатом.
- На многих станциях имеется множество тайников и секретных мест, о расположении которых обычные члены экипажа никак не могут знать, исключением можно считать антагонистов. Узнать о таких тайниках можно в ходе удачного стечения обстоятельств, либо проявив свою наблюдательность в ходе изучения станции. Однако если вы побежите "изучать" какую-нибудь стену без логичных обоснований, то вам следует приготовиться к диалогу с администрацией.
- Ни один член экипажа, в том числе и антагонисты, не имеют не малейшего понятия о том, что такое код "Эпсилон" и чем занимаются оперативники подразделения "Танго".

## Примеры:
- Если: 1)На станции нет жизнеспособных членов экипажа в инженерном отделе, то учёные/утилизаторы имеют право на строительство/разбор укреплённых объектов, ремонт станции и прочее. К этому пункту также относится постройка ДАМа/настройка солнечных панелей;
- Если: 2) На станции отсутствуют или находятся наспособные к игре интерны/врачи/химики/Главный Врач, то учёные/в крайнем случае другие члены экипажа могут воспользоваться навыком химии в пользу лечения для остальных. (Стимуляторы и всё остальное могут относиться к разряду ЧС, например: Ядерные оперативники летят на станцию, на станции зомби вирус);
- Если: 3) На станции нет учёных/ассистентов/Научного Руководителя, но присутствует угроза аномалии - любой способный убрать её экипаж может сделать это.


</Document>
