<Document>
  # Культ крови

  <Box>
    [color=#999999][italic]Мы призываем тебя, Нар’Си, дабы твоё величие захватило этот мир...[/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDistortedEffect" Caption=""/>
  </Box>

  [bold][color=crimson]Вы - культист Нар’Си![/color][/bold]
  Вас избрали для великой миссии — призвать Бога Разрушения, Нар’Си, на этот бренный мир. Используйте магию крови, ритуалы и хитрость, чтобы достичь своей цели.
  Ваша конечная задача — выполнить ритуал призыва Нар’Си, но экипаж станции будет этому противостоять.

  [bold][color=crimson]ОСТОРОЖНО: Экипаж будет пытаться уничтожить вас всеми силами![/color][/bold]

  ## Основы культа крови

  - [bold]Скрытность[/bold]
    Культ растёт быстрее, если о нём не знают. Избегайте раскрытия: не чертите руны на видных местах, не выдавайте своих союзников и действуйте тайно.

  - [bold]Общение[/bold]
    Используйте [italic]Общение[/italic] для координации с союзниками, но убедитесь, что вы находитесь в уединённом месте, чтобы не выдать себя экипажу.

  - [bold]Магия крови[/bold]
    Подготовьте заклинания в укромных местах. Основные заклинания: [italic]Ошеломление[/italic] для захвата жертвы и [italic]Телепорт[/italic] для быстрого перемещения.

  ## Руны и ритуалы

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BloodRuneTeleport" Caption="руна телепорта"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BloodRuneEmpowering" Caption="руна усиления"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BloodRuneOffering" Caption="руна предложения"/>
  </Box>

  - [bold]Руны[/bold]
    Используйте ритуальный кинжал для черчения рун.
    Ключевые руны:
    - [italic]Телепорт[/italic]: Позволяет быстро перемещаться культистам.
    - [italic]Усиление[/italic]: Увеличивает количество доступных заклинаний.
    - [italic]Предложение[/italic]: Для обращения экипажа в культистов.

    ## Описание рун

    - [bold]Руна предложения:[/bold]
      Конвертирует нормального члена экипажа в культиста, исцеляя его от физических и ожоговых повреждений. Также создаёт ритуальный кинжал. Если цель мертва, непригодна для конвертации или имеет имплант "Mindshield", она гибнет, оставляя камень душ.

    - [bold]Руна телепортации:[/bold]
      Телепортирует объекты и людей на другую руну телепортации. Может быть использована для быстрой транспортировки. Однако использование из космоса или Лаваленда раскрывает местоположение руны назначения.

    - [bold]Руна усиления:[/bold]
      Позволяет дополнительно подготовить 4 доступных заклинания и снижает время их подготовки.

    - [bold]Руна возрождения:[/bold]
      Позволяет воскрешать павших культистов, используя глобальные заряды, накопленные при жертвоприношениях на руне предложения. Также можно пробуждать кататоников новой душой.

    - [bold]Руна барьера:[/bold]
      Создаёт защитный барьер с 100 здоровья, который можно активировать или деактивировать, но каждое использование наносит урон заклинателю.

    - [bold]Руна призыва:[/bold]
      Вызывает на руну живого культиста, после чего руна стирается. Работает только на станции.

    - [bold]Руна вскипания крови:[/bold]
      Высасывает здоровье у заклинателей и наносит мощный урон всем, кто видит руну. Не действует на существа без крови.

    - [bold]Руна Царства духов:[/bold]
      Позволяет вызывать самому стать духом, чтобы координировать культ.

    - [bold]Ритуал разрыва измерений:[/bold]
      Вызывает Нар’Си через пространственный разрыв. Требует свободного пространства 3×3, 9 культистов и 45 секунд для завершения ритуала.

  - [bold]Конвертация:[/bold]
    Найдите одинокого члена экипажа, оглушите его, снимите гарнитуру и перенесите на руну [italic]Предложения[/italic]. Для активации потребуется два культиста. Если у цели есть имплантат, она погибнет, оставив [italic]камень душ[/italic].

  ## Инструменты и конструкты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponBloodDagger" Caption="ритуальный кинжал"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="SheetRuneMetal" Caption="рунический метал"/>
  </Box>

  - [bold]Ритуальный кинжал:[/bold]
    Чертит руны, очищает культистов от святой воды, наносит урон.

  - [bold]Рунический металл:[/bold]
    Используйте для создания построек: алтаря, архива, кузницы и пилонов. Они помогают изготавливать предметы, лечат и усиливают культ.

  ## Конструкты

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultConstruct" Caption="конструкт"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultSoulStone" Caption="камень души"/>
  </Box>

  Кровожадные культисты часто используют конструкты для усиления своих рядов. Для создания конструкта потребуется:
  - Заполненный камень душ (жертва или пойманная душа).
  - Пустая оболочка (30 листов металла или созданная Созидателем или в Архивах).

  Когда наполненный камень душ используется на оболочке, культист может выбрать тип конструкта. Однако будьте осторожны — конструкты являются явным признаком присутствия культа на станции, поэтому стоит скрывать их от посторонних глаз.

    Создавайте оболочки из алтаря и используйте [italic]камни душ[/italic] для их оживления. Типы:
    - [italic]Джаггернаут[/italic]: Танковый защитник.
    - [italic]Фантом[/italic]: Скрытный убийца.
    - [italic]Созидатель[/italic]: Создаёт постройки.
    - [italic]Жнец[/italic]: Самокопирующися союзник.
    - [italic]Протон[/italic]: Слаб.

  ## Заклинания крови

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BloodCultSpellStun" Caption=""/>
  </Box>

  Заклинания крови — это ограниченные по количеству использований магические способности, которые исчезают после исчерпания зарядов. Их можно создавать с помощью руны [italic]Усиление[/italic].

  ## Как использовать заклинания крови

  После создания заклинания вы получаете кнопку действия. Щёлкните по ней, чтобы активировать заклинание. Для отмены выбросите его (клавиша Q) или нажмите кнопку действия снова.

  ## Ключевые заклинания

  - [bold]Ошеломление:[/bold]
    Мощное заклинание, вырубающее и обеззвучивающее жертву.

  - [bold]Телепорт:[/bold]
    Позволяет переместиться на руну [italic]Телепорта[/italic] или телепортировать других культистов.

  - [bold]Электромагнитный импульс:[/bold]
    Создаёт сильный ЭМИ-импульс в радиусе 2 клеток и слабый в радиусе 5 клеток. Затрагивает самого заклинателя.

  - [bold]Призыв снаряжения:[/bold]
    Призывает полный комплект брони и оружия для культиста.

  - [bold]Кровавый обряд:[/bold]
    Уникальное заклинание для сбора крови или лечения союзников. Также используется для создания мощного оружия, такого как кровавое копьё, или активации атакующих способностей.

  ## Призыв Нар’Си

  1. Принесите в жертву двух членов экипажа с помощью руны [italic]Предложения[/italic].
  2. Соберите 9 культистов или конструктов в указанном месте.
  3. Чертите руну призыва (3×3, 45 секунд). Завершите ритуал, чтобы Нар’Си явилась и культ победил.

  [color=red]Помните: единство и координация — ключ к победе![/color]
</Document>
