<Document>
  # Вампиры

  <Box>
    [color=#999999][italic]Птицей Гермеса меня называют, крылья свои пожирая, сам я себя укрощаю.[/italic][/color]
  </Box>

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCarp" Caption=""/>
  </Box>

  Ваши силы пробудились, жажда крови растёт. [bold][color=red]Вы - вампир![/color][/bold]
  Бывший гуманоид, подвергшийся влиянию редспейса.
  Теперь единственное, что может утолить ваш голод - свежая кровь.
  Прилетели ли вы на станцию в поисках лёгкой добычи, исполняете ли поручения Синдиката ради обещанного исцеления - не важно.
  Вы знаете лишь, что вам здесь явно придётся туго. Пейте кровь, возвышайтесь, эволюционируйте.

  [bold][color=red]НЕ ВЫХОДИТЕ В ОТКРЫТЫЙ КОСМОС, СОЛНЦЕ СОЖЖЕТ ВАС ЗАЖИВО![/color][/bold]

  ## Священник и Обнуление
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible" Caption="библия"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="BibleNecronomicon" Caption="священный древний фолиант"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponNullRod" State="icon" Caption="нулевой стержень"/>
  </Box>
  Библия и Некрономикон священника имеют возможность нанести большой урон вампирам при взаимодействии в руках священника.
  Святая вода при контанкте так же имеет способность наносить урон вампирам.
  Помимо этого у священика есть нулевой стержень. Нанося им удары, он повышает потребляемое количество крови за использования навыков.
  - Так называемое "Обнуление", что может практически лишить вампира способностей. Однако каждые 2 секунды обнуление будет спадать.

  ## Ваши начальные способности

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireShop" Caption="Магазин"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSelectClass" State="icon" Caption="Выбрать класс"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireRejuvenate" Caption="Восстановление"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireGlare" Caption="Взгляд"/>
  </Box>
  - Магазин:
  Магазин ваших способностей.

  - Выбрать класс:
  Возможность эволюционировать в один из классов вампира.

  - Восстановление:
  Снимает оглушение и восстанавливает 100 стамины. При 200 единицах крови лечит вас 5 раз с промежутком в 3.5 секунды.
  Использование не стоит крови.

  - Взгляд:
  Оглушает жертву, стоящую перед вами. Использование не стоит крови.

  ## Вампирские классы

  - Гемомансер - Специализируется на кровавой магии и манипуляции крови.
  - Умбра - Специализируется на тенях и мобильности.
  - Гаргантюа - Специализируется на выживаемости и боях.
  - Данталион - Специализируется на рабов и иллюзиях.

  [color=red]Вы не можете выбрать класс вампира, не утолив свой голод в 150 единиц крови.[/color]


  ## Гемомансер
  - Специализируется на кровавой магии и манипуляции крови.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireClaws" Caption="Когти вампира"/>
  </Box>
  Даёт в руки живую кровь в виде острых когтей. Имеют урон в 15 единиц. После 15 ударов ломаются.
  Использование стоит 20 эссенции крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodTendrils" Caption="Щупальца из крови"/>
  </Box>
  Приготавливает щупальца для нападения. После нажатия на жертву в радиусе 3x3 появляются щупальца. Через секунду они захватывают жертв. При попадании в щупальце, люди замедляются на шесть секунд.
  Использование стоит 10 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodBarrier" Caption="Кровавый барьер"/>
  </Box>
  Создает барьер в 3 клетки в указанной точке перпендикулярно вашему взгляду.
  Использование стоит 20 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSanguinePool" Caption="Кровавый бассейн"/>
  </Box>
  Превращает вас в лужу крови на 8 секунд, позволяя проходить под дверьми и окнами.
  Использование стоит 30 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampirePredatorSenses" Caption="Чутьё охотника"/>
  </Box>
  Позволяет узнать где находится ближайщий человек в том же секторе что и вы. Если жертва в поле зрении - она оставит лужу крови под собой.
  Использование не стоит крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodEruption" Caption="Извержение крови"/>
  </Box>
  После применения каждая лужа крови в радиусе 4 тайлов нанесёт повреждения и оглушит на 3 секунды цель на этой луже.
  Использование стоит 50 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodBringersRite" Caption="Обряд крови"/>
  </Box>
  В радиусе 7 тайлов кровь 10 и меньше живых будет выливаться наружу. От каждой жертвы вы будете лечить здоровье.
  Данная способность будет потреблять 10 крови в секунду.

  ## Умбра
  - Специализируется на тенях и мобильности.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireCloakOfDarkness" Caption="Плащ тьмы"/>
  </Box>
  Скрывает вас во тьме до почти невидимки, давая небольшой плюс к скорости.
  Использование стоит 10 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireShadowSnare" Caption="Теневая ловушка"/>
  </Box>
  Создаёт полу-видимый капкан. Вспышка хорошо убирает капкан. При попадании в капкан, жертве наносит 20 травм.
  Использование стоит 20 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSoulAnchor" Caption="Маяк души"/>
  </Box>
  При активации, создаёт маяк, что уничтожается после 2 минут. При повторной активации, вы возвращаетесь к маяку, уничтожая его в процессе.
  Использование стоит 30 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireDarkPassage" Caption="Теневой проход"/>
  </Box>
  Телепортирует туда, куда нажмёте ЛКМ.
  Использование стоит 30 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireExtinguish" Caption="Потушить"/>
  </Box>
  Тушит весь свет в зоне, где вы находитесь.
  Использование не стоит крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireShadowBoxing" Caption="Бой с тенью"/>
  </Box>
  После применения жертву будут бить тени в течении 10 секунд, каждую секунду нанося 20 урона.
  Использование стоит 50 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireEternalDarkness" Caption="Вечная темнота"/>
  </Box>
  Атмосфера вокруг вас охлаждается. Вы начнете видеть через стены.
  Данная способность будет потреблять 5 крови в секунду.

  ## Гаргантюа
  - Специализируется на выживаемости и боях.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireRejuvenate" Caption="Восстановление"/>
  </Box>
  Данный класс улучшает ваше восстановление, оно работает как прежднее, но восстанавливает больше здоровья.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodSwell" Caption="Нарастание крови"/>
  </Box>
  Уменьшает по вам входящие травмы, ожоги и урон по стамине в два раза в течении 30 секунд.
  Использование стоит 30 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodRush" Caption="Прилив крови"/>
  </Box>
  Увеличивает вашу скорость в два раза на 10 секунд.
  Использование стоит 15 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSeismicStomp" Caption="Сейсмический топот"/>
  </Box>
  При активации, разрушает землю под ногами, ослабляя и откидывая всех стоящих.
  Использование стоит 25 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodSwell" Caption="Нарастание крови+"/>
  </Box>
  При активации вы будете наносить на 14 урона больше голыми руками. Сохраняет эффект обычного нарастания крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireOverwhelmingForce" Caption="Ошеломляющая сила"/>
  </Box>
  Переключаемая способность - вас невозможно сдвинуть, также научитесь открывать дверь и отражать брошенные болы.
  Использование стоит 10 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireDemonicGrasp" Caption="Демоническая хватка"/>
  </Box>
  После испльзования вы либо оттолкнете от себя жертву, либо притяните ее к себе. Это зависит от вашего состояния боевого режима.
  Использование стоит 10 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireCharge" Caption="Рывок"/>
  </Box>
  После активации, вы кинетесь на тот тайл, куда нажали. Если вы попадёте во время этого на стену, то снесете её. Если на живого - ему нанесётся 60 урона травм и оглушение.
  Использование стоит 30 крови.

  ## Данталион
  - Специализируется на рабов и иллюзиях.
  - Количество рабов изначально ограничено 1 штукой.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireEnthrall" Caption="Улучшить траллов"/>
  </Box>
  Покупка и использование данной способности позволяет увеличить количество траллов на 1.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireEnthrall" Caption="Порабощение"/>
  </Box>
  Данная способность позволит вам обратить человека в вашего раба (тралла). Невозможно обратить других вампиров, траллов, а также гуманоидов с зищатой разума.
  Использование стоит 150 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireCommune" Caption="Общение"/>
  </Box>
  Вы сможете общаться с вашими рабами, где бы они ни были.
  Использование не стоит крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampirePacify" Caption="Умиротворение"/>
  </Box>
  При нажатии на человека в 7 тайлах от вас, он успокоиться и на 40 секунд не сможет причинять вреда.
  Использование стоит 10 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireSubspaceSwap" Caption="Подпространственный обмен"/>
  </Box>
  При активации, вы выбираете жертву в пределе 7 тайлов, чтобы поменяться с ней местами. Жертва замедлится на 4 секунды и будет ещё 15 секунд видеть галлюцинации.
  Использование стоит 15 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireRallyThralls" Caption="Сплотить рабов"/>
  </Box>
  При активации способности, у всех рабов в радиусе 7 тайлов снимается оглушение.
  Использование стоит 40 крови.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireBloodBond" Caption="Кровавая связь"/>
  </Box>
  После применения вы и ваши рабы будете делить весь получаемый урон между собой.
  Данная способность будет потреблять 5 крови в секунду.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookVampireMassHysteria" Caption="Массовая истерия"/>
  </Box>
  В радиусе 8 тайлов вы замедлите жертв на 4 секунды и накинете на них галлюцинации, что длятся 30 секунд.
  Использование стоит 40 крови.

</Document>
